# ☕ VAVA-JAVA

* Vývoj Aplikácií s Viacvrstvovou Architektúrou
* STU FIIT v Bratislave 2021
* Prednášajúci: PhDr. Ing. Mgr. et Mgr. et Mgr. et Mgr. Miroslav Reiter, DiS., MBA, MPA, MSC, DBA, Ing. Paed. IGIP
* Kontakt: miroslav.reiter@it-academy.sk | qreiterm@is.stuba.sk
* Komunikácia: Skype a Google Meet
* Verzia Javy/JDK: odporúčané SE JDK 15 | minimum SE JDK 8
* Preferované IDE: Netbeans 12 (alebo podľa preferencií Eclipse/IntelliJ IDEA)

## 🔥 Sylabus/Čo nás čaká a neminie...

1. Úvod do Javy
1. Štruktúra platformy
1. Vývojové technológie
1. Java SE API
1. Kolekcie
1. Logovanie
1. Internacionalizácia
1. XML
1. I/O
1. Regulárne výrazy
1. Java Virtual Machine
1. Prehľad JEE a .NET

## 👨‍🏫 Výsledky vzdelávania
* Získať prehľad o platforme Java (Java Standard Edition), jej architektúre, štruktúre a vlastnostiach
* Zdokonaliť sa vo vývoji programov pre platformu Java (Java Standard Edition)
* Nadobudnúť zručnosti vo využívaní vybraných rozhraní a rozširujúcich knižníc platformy Java (Java Standard Edition)
* Pripraviť sa na neskorší vývoj rozsiahlych viacvrstvových enterprise aplikácií
* Zasadenie Java v kontexte JEE a .NET technológií

## ☕ YouTube video záznamy z prednášok a cvičení Playlist
[YouTube kanál IT Academy](https://www.youtube.com/watch?v=0aV5g2rQCl8&list=PLIu_ZdHo7Pk8VkVfUW06vbZGtzxF9GR24)

## 🥇 Podmienky na absolvovanie predmetu
* **70 %** formou **samostatnej práce** v podobe **projektu**, implementácie a jednoduchej dokumentácie prototypu postaveného na vybraných technológiách JAVA a JEE 
  * **Zadania** po cvičeniach
  * **Aktivita** na cvičeniach
* **30 % skúška** podobná **oficiálnej Oracle Java certifikačnej skúške OCP**, alebo absolvovanie **oficiálnej** **certifikačnej skúšky OCP**: https://education.oracle.com/oracle-certified-professional-java-se-11-developer/trackp_OCPJAV11

## 🔥 Hodnotenia, zadania, projekt
1. Zadanie (do 5. cvičenia) – 10 bodov - **Fakturačný systém (SuperFaktura v2)**
1. Zadanie (do 8. cvičenia) – 10 bodov - **IT profesia (Interaktívny dashboard)**
1. Zadanie (do 10. cvičenia) – 10 bodov - **Informačný systém pre hotel (Booking v2)**

### Vlastný projekt (do 11/12 cvičenia) – 40 bodov

<ol type="A">
  <li>Zámer – 5 bodov – (do 5. cvičenia)</li>
  <li>Program a dokumentácia vrátane UML – 20 bodov – (do 11/12. cvičenia) </li>
  <li>Prezentácia – 15 bodov</li>
</ol>

#### 💡 Námety na projekty
1. [JDownloader v2](https://jdownloader.org/)
1. [muCommander v2](https://www.mucommander.com/)
1. [Plánovač Kurzov a Skúšok](https://home.pearsonvue.com/) vid. prílohy
1. [Slovensko.sk Schránky v2](https://www.slovensko.sk/sk/titulna-stranka) vid. prílohy

Vlastný projekt **musí obsahovať** veci z odprednášaných tém: **Kolekcie, Logovanie, Internacionalizácia, XML, I/O, Regulárne výrazy**

Pri zadaniach aj projektoch sa odovzdávajú **zdrojové kódy** a **projektový súbor** spolu so **spustiteľným JAR súborom (+ knižnice)** v miestach odovzdania AIS.
Rovnako študent pripraví **krátke video** (10-15 minút), kde odprezentuje svoje zadanie. Do popisu v miestach odovzdania zašle odkaz na YouTube/Vimeo video.

Vo videu ukážete a demonštrujete, ako sa váš program používa a či má ošetrené vstupy. V druhej časti otvoríte kód a vysvetlíte dôležité časti logiky.
Video ma odpovedať na otázky: 
1. Ako funguje aplikácia? 
2. Čo ste sa pri tom naučili? 
3. Čo vám robilo problémy (vrásky na tvári)? Ako ste sa s tým vysporiadali?

Berte to ako priateľský rozhovor s ďalším developerom alebo zákazníkom.

## 📰 Odporúčane zdroje, knihy, príprava na skúšku
### 📚 Základné knihy:
1. BLOCH, J. Effective Java. Boston: Addison - Wesley, 2nd edition, 2008. ISBN 03-213-566-8-3
1. NAFTALIN, M. -- WADLER, P. Java Generics and Collections. Sebastopol, USA: O'Reilly Media, 1st edition, 2006. 286 s. ISBN 05-965-277-5-6
1. GAMMA, E. -- HELM, R. -- JOHNSON, R. -- VLISSIDES, J. Design Patterns. Elements of Reusable Object-Oriented Software. Boston : Addison Wesley, 1994. 395 s. ISBN 0-201-63361-2
1. SIERA, K. Head First Java. O'Reilly
1. FREEMAN, E. Head First Design Patterns. O'Reilly

### 💼 Príprava na skúšku, certifikačnú skúšku OCP:
1. BOAYRSKY, J. OCP Oracle Certified Professional Java SE 11 Programmer I Study Guide. John Wiley.  
2. BOAYRSKY, J. OCP Oracle Certified Professional Java SE 8 Programmer II Study Guide Exam 1Z0-809. Sybex
3. SIERA, K. OCA & OCP Java SE 7 Programmer I & II Study Guide (Exams 1Z0-803 & 1Z0-804)]. Oracle Press
4. Oracle Certified Professional, Java SE 8 Programmer Certification Overview https://education.oracle.com/oracle-certified-professional-java-se-8-programmer/trackp_357

### 🌐 Elektronické zdroje:
1. Oracle Java Dokumentácia: Java Platform, Standard Edition 8 API Specification https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api/
1. Oracle Blog java https://blogs.oracle.com/java/
1. Dzone Java Spotlight https://dzone.com/java-jdk-development-tutorials-tools-news
